---
title: "Theme 4: Multimedia"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Criterion 4.1

> Chaque
> [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
> pré-enregistré a-t-il, si nécessaire, une
> [transcription textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#transcription-textuelle-media-temporel)
> ou une
> [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel)
> (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.1.1]({{< relref "./Rule-4-1-1" >}})
* [Rule 4.1.2]({{< relref "./Rule-4-1-2" >}})
* [Rule 4.1.3]({{< relref "./Rule-4-1-3" >}})

## Criterion 4.2

> Pour chaque
> [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
> pré-enregistré ayant une
> [transcription textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#transcription-textuelle-media-temporel)
> ou une
> [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel)
> synchronisée, celles-ci sont-elles pertinentes (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.2.1]({{< relref "./Rule-4-2-1" >}})
* [Rule 4.2.2]({{< relref "./Rule-4-2-2" >}})
* [Rule 4.2.3]({{< relref "./Rule-4-2-3" >}})

## Criterion 4.3

> Chaque
> [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
> synchronisé pré-enregistré a-t-il, si nécessaire, des
> [sous-titres synchronisés](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#sous-titres-synchronises-objet-multimedia)
> (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.3.1]({{< relref "./Rule-4-3-1" >}})
* [Rule 4.3.2]({{< relref "./Rule-4-3-2" >}})

## Criterion 4.4

> Pour chaque
> [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
> synchronisé pré-enregistré ayant des
> [sous-titres synchronisés](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#sous-titres-synchronises-objet-multimedia),
> ces sous-titres sont-ils pertinents ?

* [Rule 4.4.1]({{< relref "./Rule-4-4-1" >}})

## Criterion 4.5

> Chaque
> [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
> pré-enregistré a-t-il, si nécessaire, une
> [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel)
> synchronisée (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.5.1]({{< relref "./Rule-4-5-1" >}})
* [Rule 4.5.2]({{< relref "./Rule-4-5-2" >}})

## Criterion 4.6

> Pour chaque
> [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
> pré-enregistré ayant une
> [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel)
> synchronisée, celle-ci est-elle pertinente ?

* [Rule 4.6.1]({{< relref "./Rule-4-6-1" >}})
* [Rule 4.6.2]({{< relref "./Rule-4-6-2" >}})

## Criterion 4.7

> Chaque
> [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
> est-il clairement identifiable (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.7.1]({{< relref "./Rule-4-7-1" >}})

## Criterion 4.8

> Chaque
> [média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel)
> a-t-il, si nécessaire, une alternative (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.8.1]({{< relref "./Rule-4-8-1" >}})
* [Rule 4.8.2]({{< relref "./Rule-4-8-2" >}})

## Criterion 4.9

> Pour chaque
> [média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel)
> ayant une alternative, cette alternative est-elle pertinente ?

* [Rule 4.9.1]({{< relref "./Rule-4-9-1" >}})

## Criterion 4.10

> Chaque son déclenché automatiquement est-il
> [contrôlable](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#controle-son-declenche-automatiquement)
> par l’utilisateur ?

* [Rule 4.10.1]({{< relref "./Rule-4-10-1" >}})

## Criterion 4.11

> La consultation de chaque
> [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
> est-elle, si nécessaire,
> [contrôlable par le clavier et tout dispositif de pointage](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accessible-et-activable-par-le-clavier-et-tout-dispositif-de-pointage)
> ?

* [Rule 4.11.1]({{< relref "./Rule-4-11-1" >}})
* [Rule 4.11.2]({{< relref "./Rule-4-11-2" >}})
* [Rule 4.11.3]({{< relref "./Rule-4-11-3" >}})

## Criterion 4.12

> La consultation de chaque
> [média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel)
> est-elle
> [contrôlable par le clavier et tout dispositif de pointage](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accessible-et-activable-par-le-clavier-et-tout-dispositif-de-pointage)
> ?

* [Rule 4.12.1]({{< relref "./Rule-4-12-1" >}})
* [Rule 4.12.2]({{< relref "./Rule-4-12-2" >}})

## Criterion 4.13

> Chaque
> [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
> et
> [non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel)
> est-il compatible avec les technologies d’assistance (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.13.1]({{< relref "./Rule-4-13-1" >}})
* [Rule 4.13.2]({{< relref "./Rule-4-13-2" >}})

